<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0" xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:turbo="http://turbo.yandex.ru">
<channel>
<title>Глоссарий</title>
<link>https://qqroo.github.io/</link>
<description>Нашей скрупулезности в изучении натурального мира и всего, что представлено на нашем сайте нет предела. Специально для всех интересующихся мы буквально разложили все важнейшие термины по полочкам.</description>
<lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 02:26:57 +0300</lastBuildDate>
<ttl>60</ttl>
<item turbo="true">
	<title>Халяль</title>
	<link>https://qqroo.github.io/pages/khalyal.html</link>
	<description>Сертификат, удостоверяющий соответствие продукции и услуг требованиям стандартов «Халяль» Совета муфтиев России.</description>
				<category>Глоссарий/Сертификаты и организации</category>
				<yandex:full-text>&lt;p&gt;
	В России сертификацией занимается Международный Центр стандартизации и сертификации «Халяль» (МЦСиС «Халяль»). Это единственная организация в РФ, получившая полномочия от Председателя Духовного управления мусульман Российской Федерации и Совета Муфтиев России.
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
	МЦСиС «Халяль» по инициативе заявителя осуществляется добровольное подтверждение соответствия продукции и услуг требованиям канонов Ислама, содержащимся в стандартах «Халяль» Централизованной мусульманской религиозной организации Совет муфтиев России «ХАЛЯЛЬ-ППТ-СМР».
&lt;/p&gt;

</yandex:full-text>
		<pubDate>Mon, 30 May 2022 08:47:58 +0300</pubDate>
	</item>
<item turbo="true">
    <title>ORGANIC</title>
    <link>https://qqroo.github.io/pages/organic.html</link>
    <description>Российский стандарт — ГОСТ 33980-2016 со знаком «ОРГАНИК». В России только эта маркировка дает право официально называть продукты органическими.</description>
    <category>Глоссарий/Сертификаты и организации</category>
    <yandex:full-text>
        &lt;p&gt;
        Органический сертификат – доказательство того, что предприятие следует органическим стандартам выращивания, производства, упаковки и транспортировки продуктов питания. Чтобы его получить, компания должна пройти органическую сертификацию — проверку независимым агентством на соответствие принципам органического производства. По итогам успешной проверки компания получает сертификат и право использовать соответствующую маркировку.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
        Сертификат не только доказывает полное отсутствие пестицидов, антибиотиков, гормонов или других химических веществ в продуктах, но и показывает бережное отношение к ведению хозяйства, основанное на заботе об экосистеме в целом.
        &lt;/p&gt;
        <media:content url="https://qqroo.github.io/image/cat-island-japan-animals.jpg" type="image/jpeg" />
    </yandex:full-text>
    <pubDate>Thu, 26 May 2022 10:11:00 +0300</pubDate>
    <enclosure url="https://qqroo.github.io/image/cat-island-japan-animals.jpg" type="image/jpeg" length="0" />
</item>
</channel>
</rss>
